Q: Enter First password using Absolute xpath?
Ans:
/html/body/form/input[2]

Q: Enter second username using Absolute xpath?
Ans:
/html/body/form[2]/input



Q: Enter second password using Absolute xpath?
Ans:
/html/body/form[2]/input[2]




Gopalkrishna, 01:49
Q: Do we prefer Absolute xpath?
Ans: No. Bcoz it is too lengthy & you must know good knowledge in HTML.


Q: Write absolute xpath for actiTime User Name element?
Ans:
/html/body/table/tbody/tr/td/table/tbody/tr/td/div/table/tbody/tr/td[2]/div/table/tbody/tr[5]/td/table/tbody/tr/td/table/tbody/tr/td/input

====RELATIVE XPATH==
I. Direclty using tags?
Q: Enter forst user name?
Ans: //input

Q: Enter first password?
Ans: //input[2]

II. Using attribute name and value:

Q: Enter first user name?
//<tagName>[@<attrName>=<attrValue>]

//input[@id='frm1_UN_id1']

Q: Enter first password?
//<tagName>[@<attrName>=<attrValue>]

//input[@name='frm1_PWD_name1']

III. Using more than one attribute name and value:

Q: Identify the first User NAme?
//<tagName>[@<attrName1>=<attrVal1>][@<attrName2>=<attrVal2>]

//input[@type='text'][@id='frm1_UN_id1']

Q: Identify the first Password?

//input[@type='PASSWORD'][@class='frm1_PWD_class1']

IV. xpath using and logical operator
Q: Identify the first user name?
//<tagName>[@<attrName1>=<attrValue1> and @<attrName2>=<attrVal2>]

//input[@type='text' and @id='frm1_UN_id1']

Q: Identify the first password?
//input[@type='PASSWORD' and @id='frm1_PWD_id1']

V. xpath using or logical operator
Q: Identify the first User name?
//<tagName>[@<attName1>=<attrVal1> OR @<attrName2>=<attrVal2>]

//input[@type='xxxxxxxx' or @id='frm1_UN_id1']


Q: Identify the first password?
//input[@type='PASSWORD' or @id='frdddddddd1']

VI. xpath using text() method
=> When the element has to be identified by its text

Q: Read the header1?
Ans:
//<tagName>[text()=<value>]
//h1[text()='Header One']

System.out.println(ch.findElement(By.xpath("//h1[text()='Header One']")).getText());

<h1 align="center">Header One</h1>
align="center" => Attribute
Header One => text

Q: Identify the first link using its text?
Ans:
//a[text()='SG Testing']

Q: What is the challenge you faced in selenium?
Ans: Identifying the elements which are dynamic in nature.

Q: What is the approach to identify the dynamic elements?
Ans: Xpath OR cssSelector with partial match


Gopalkrishna, 02:28
VII. xpath using partial match

This is used to identify the dynamic elements (Means the elements attrubutes keep changes during runtime) in the DOM structure.

We have 3 methods to perform partial match
(a) starts-with(@<attrName>, <attrValue>)
(b) ends-with(@<attrName>, <attrValue>)
(c) contains(@<attrName>, <attrValue>)


id="frm1_UN_id123456"
id="frm1_UN_id324567"


Q: Identify the user name where the id attrubites last values are changing?
Ans:
//<tagName>[starts-with(@<attrName>, <the constant value from the begining>)]
//input[starts-with(@id, 'frm1_UN_id')]


Gopalkrishna, 02:36
Q: Identify the user name where the id attrubites first values are changing?
Ans:
//<tagName>[ends-with(@<attrName>, <the constant value from the end>)]
//input[ends-with(@id, '_UN_id1')]

ends-with(): will not work bcoz there is a bug in the html


Q: First user name?
//input[contains(@id, '_UN_id1')]

Q: Read the header?
//h1[contains(text(), 'One')]

Q: Read the paragrapgh?
//p/b[contains(text(), 'Two')]


Gopalkrishna, 02:54
VIII. xpath axis
(A): following-sibling

Q: Read the designation for Kalam?
ans:
//table[@id='table2']/tbody/tr/td[text()='Kalam']/following-sibling::td[1]


Q: Enter salary for Narendra Modi?
Ans:
//table[@id='table2']/tbody/tr/td[text()='Narendra Modi']/following-sibling::td[5]/input


//table[@id='table2']/tbody/tr/td[text()='Narendra Modi']/following-sibling::td/input[@type='text']

(a) Identify the password by using user name xpath?
Ans:
//input[@id='frm1_UN_id1']/following-sibling::input