Q: Find the person name who is before Narendra Modi?
Ans:
//table[@id='table2']/tbody/tr/td[contains(text(), 'Narendra Modi')]/preceding::tr/td


xpath = "//table[@id='table2']/tbody/tr/td[contains(text(), 'Narendra Modi')]/preceding::tr[1]/td";
String s = ch.findElement(By.xpath(xpath)).getText();
System.out.println(s);

Q: Enter salary to the person who is before Former Cricketer?
Ans:
//table[@id='table2']/tbody/tr/td[contains(text(), 'Cricketer')]/preceding::tr[1]/td/input[@type='text']


Q: Navigate from OK button to password?
Ans:
//input[@id='frm1_OK_id1']/preceding::input[1]

Q: Enter salary to the person who is present in 2nd row?
Ans:

//tr[3]/descendant::td/input[@type='text']
//table/descendant::tr[2]/descendant::td/input[@type='text']

Q: Enter the user name which is inside the parent form?
Ans:
//form[@id='frm1']/descendant::input[1]

Q: Find the row OR table for the given value?
//td[text()='Rahul Dravid']/ancestor::tr[1]
//td[text()='Rahul Dravid']/..

Q: Identify the table id where Modi exists?
Ans:
//td[contains(text(), 'Modi')]/ancestor::tr/ancestor::table
//td[contains(text(), 'Modi')]/ancestor::table


Q: Q: Identify the table name where Modi exists?
//td[contains(text(), 'Modi')]/ancestor::table/preceding::h1[1]

Q: Navigate to the parent element?
ans:
xpath = "//input[@id='frm1_UN_id1']/parent::form";
String s = ch.findElement(By.xpath(xpath)).getAttribute("id");
System.out.println(s);

Q: Navigate to the child element?
ans:
xpath = "//form[@id='frm1']/child::input";
ch.findElement(By.xpath(xpath)).sendKeys("aaaaaaaaaa");

cssSelector doesnot support the following:

1. /
2. //
3. @
4. index
5. and 
6. or
7. text

==cssSelector====

Q: Enter first UserName values?
Ans:
html body form input

cssSel = "html body form input";
ch.findElement(By.cssSelector(cssSel)).sendKeys("aaaaaaaaaaaaaaaa");

Q: Enter first password values?
Ans:
html body form input[id='frm1_PWD_id1']

cssSel = "html body form input[id='frm1_PWD_id1']";
ch.findElement(By.cssSelector(cssSel)).sendKeys("aaaaaaaaaaaaaaaa");

Q: Enter second password values?
Ans:
html body form[id='frm2'] input[id='frm1_PWD_id1']

cssSel = "html body form[id='frm2'] input[id='frm1_PWD_id1']";
ch.findElement(By.cssSelector(cssSel)).sendKeys("aaaaaaaaaaaaaaaa");

I. direclty using the tagname

Q: Enter the first username?
input

cssSel = "input";
ch.findElement(By.cssSelector(cssSel)).sendKeys("aaaaaaaaaaaaaaaa");

II. direclty using the ID and class symbols

Q: Enter the first username?
input

cssSel = "input#frm1_UN_id1";
ch.findElement(By.cssSelector(cssSel)).sendKeys("aaaaaaaaaaaaaaaa");


cssSel = "input.frm1_UN_class1";
ch.findElement(By.cssSelector(cssSel)).sendKeys("aaaaaaaaaaaaaaaa");

III. using attribute name and value

Q: Enter the first username?
<tagName>[<attrName>=<attrVal>]

Ex:
input[name='frm1_UN_name1']

IV. using more than one attribute name and value

Q: Enter the first username?
<tagName>[<attrName1>=<attrVal1>][<attrName2>=<attrVal2>]

Ex:
input[name='frm1_UN_name1'][type='text']

V. partial match for cssSelector

(a) ^ (starts-with):
Q: Enter first username value?
Ans:
<tagName>[<attrName>^=<attrValue>]

input[id^='1_UN_id1']


(b) $ (ends-with)
Q: Enter first username value?
Ans:
<tagName>[<attrName>$=<attrValue>]

input[id$='_UN_id1']


(c) * (contains)
Q: Enter first username value?
Ans:
<tagName>[<attrName>*=<attrValue>]

input[id*='_UN_id1']

VI. nth child concept in cssSelector

(a) first-child:
Q: Find the first child element inside the form one?
Ans:
form[id='frm1']> :first-child

(b) last-child:
Q: Find the last child element inside the form one?
Ans:
form[id='frm1']> :last-child

(c) nth-child(<index>):
    It counts all the tags in between.

Q: Find the middle child elements inside the form one?
Ans:
form[id='frm1']> :nth-child(5)

 1h 19m 31s


Type a message
